git - система контроля версий 
GitHub - сервис/платформа/сайт, предоставляющий хранилище для версий кода 


sudo apt install git - установка системы контроля версий git

git --version - проверка версии 

git config --global user.email 'email' - настройка почты в git

git config --global user.name 'name'   - настройка имени в git

git config --list - проверка настроек

ssh-keygen - сгенерировали новый ключ

cat ~/.ssh/id_rsa.pub - получение ssh ключа

создаем репозиторий на GitHub 

переходим в папку с проектом

git init - для превращение папки в репозиторий

git remote add origin ssh: - создали переменную(origin) для хранение данных связи и присвоили ssh связь
git remote -v - просмотр связи
git remote rm origin - удаление связи origin

git status - проверка статуса файлов

git add file_name - отслеживание конкретных файлов
git add . - отслеживание всего, что не отслеживается 

git commit -m message - создание коммита с комментарием message
git commit -am message - пропускает этап git add 
git commit - создание коммита

git push origin branch_name - отправка версии кода на github репозиторий где branch_name - имя ветки

git clone link_repo - позволяет скопировать чей либо репозиторий или свой в место link_repo вставляется ссылка

git diff - просмотр внесенных изменений

git branch - вывод списка веток в терминал
git branch branch_name - создание ветки branch_name

git switch branch_name - переход на определенную ветку 
git checkout branch_name - переход на определенную ветку

git pull origin branch_name - стягивание изменений с удаленного репозитория, с указаннной ветки 

git stash - прячет локальные данные во временную область 
git stash list - выводит список спрятанных данных
git stash apply - запись спрятанных данных/извлечение спрятанных данные
git stash drop - удаление спрятанных данных 

git log - вывод коммитов/версий 
git log --oneline - компактное отображение коммитов

